屌緊最近大陸個套倚天嘅同我入一入黎

見到依幾日都有post讚同屌大陸倚天

但個人覺得有啲人係可能已經有少少分唔清中國同

中共嘅分別，所以現實只要你讚任何中國嘢，都有

人屌7你，當正你係共產黨員。中國唔等於共產黨！

情況就好似一個壞司機，揸住架林寶周街撞人，但

啲人屌個司機之餘仲屌埋架車垃圾

愛國vs愛黨

利申 冇睇過大陸套倚天

一班鍵國戰士還有30秒到達，樓豬快走

樓主你自己頂住

首先你要搞清楚 依家中國 黨同國係分唔開呢一點

預咗實有人屌

我就係覺得啲人搞唔清！成日聽人講愛國愛黨，愛國愛黨，搞到啲人就凝住凝住愛國就要愛埋黨，其實就中咗中共奸計，佢就係想你覺得中共就等於中國，等你一反佢，就覺得好似同成個中國過唔去咁

中國=中共

屌，出現了，小學雞，人地話唔好偏要做

其實係你搞唔清

我只係覺得個post啲人
書唔撚睇成日係到鳩up
先唔講佢地追住TVB黎睇喇

中國，即係中華人民共和國，憲政上係由共產黨一黨專政，列寧主義式黨國。你果套愛國不愛黨，泛民講左幾十年啦。你地只係愛緊一個現實政治中不存在的國家，客觀事實，中共同中國係一體

在對外官方文件上首次使用「中國」自稱的是明朝，比如明太祖賜日本國書中有：「朕本中國之舊家，恥前王辱，興師振旅，掃蕩胡番。」明朝萬曆年間，皇帝給豐臣秀吉的詔書中稱：「咨爾豐臣平秀吉，崛起海邦，知尊中國。」自清朝入主中原以來，統治者也開始以「中國」自稱其全部統治區。

明朝唔計, 清朝唔計, 民國唔計
只有中共先計中國

即係你愛明朝or民國？

如果係無問題，你只係對舊有中華文化有留戀，我都係

愛國不等於愛黨？ 哦, 我十年前都係咁諗, 然後呢十年內我知道呢句話係呃鳩人

仲有最緊要係 你口中嘅中國 同 我眼入面嘅支那, 全撚部都唔係我嘅國家 我屌你老母

拿，我澄清下先，我係唔同意到今日仲可以張黨國分離，但我冇認為睇中劇或者鐘意歷史文化有問題。我係針對政治層面上。

佢哋眼中有兩個中國，文化上的古中國同現實的中華人民共和國

騙局黎 文化中國已經亡撚左 一係你去愛中華民國囉 啊 唔係 人地都想你叫佢台灣 仲中乜撚野國

係你搞唔清多d

中國即中華人民共和國及已亡國嘅中華第一民國、中華第二民國、中華共和國

我們非常了解，小弟自小讀舊學，見史書之中國人，係講仁義禮智，但現實見到的，係男盜女娼。

其實係唔同意思
古稱中國係指「天下中心之國」
現代中國係指「中華人民共和國」或者「中華民國」
其實係因為簡稱都叫中國
令好多迷戀古中國嘅人跌入陷阱
變成認同古中原文化等於承認中華人民共和國
其實只要將古代中國叫返中原
以地區並非以國家為中心看待歷史
就可以解決問題
你可以鍾意古中原文化
同時可以唔鍾意中國文化（中華人民共和國）
當你講中共唔等於中國
佢就係想你混淆兩樣嘢
然後令自己變成中原歷史正統繼承者
而堅稱古中原嗰一堆統治帝國都叫中國
已經中咗中共文字陷阱

到今時今日，客觀事實係只淨下一個中國，討論明清係咪中國，有意思？唔通到今日，仲有人認為現代中國人保留明代道德文化？有亡國，有亡天下。亡國與亡天下奚辨？曰：易姓改號，謂之亡國；仁義充塞，而至於率獸食人，人將相食，謂之亡天下。天下一早已亡

周芷若呢D大陸整容樣好合連登仔/港男口味

西周出產文物
已經有中國一詞
但其實意指洛陽盆地一帶
後來演變成自封為天下中心之國呢個外號
中國一詞
同咩天朝上國、神州之類打飛機名一樣
唔係正式國名
古代並無現代國家觀念
只有中原同四方都係蠻夷嘅觀念
所以會覺得自己嘅政權係世界中心正宗
你講明帝國、清帝國出嘅官文
以中國自居
但並唔係正式國名
而係暗串其他國家係蠻夷
真係攞中國當係正式國家名稱
而唔係打飛機外號
的確係中華民國先開始
仲有
其實日本本州都仲有個地方叫中國
歷史仲耐過中華民國
呢個名唔係真係咁獨有

係憎中國，係咪唔撚得

想知屌倚天同中國中共有咩關係

我覺得啲女好似整容g
除咗周海味

如果用中國呢種計法去話自己有幾千年歷史
西方好多國家都可以同古羅馬帝國扯上關係
一樣可以話自己有過千年歷史
但人哋睇歷史無中國咁求其
中國唔同日本
日本天皇條傳承一直無斷過
人哋真係可以話自己歷史悠久
中國如果話自己上承幾多千年
唔該搵返周天子個傳承先講啦

文化上嘅中國同政治上嘅中國的確可以係唔同嘅.

但你肯定而家拍套倚天入邊啲文化價值係代表以前果隻文化上嘅中國?

係表達中國人民共和國風俗
例如戴大眼仔嘅張無忌
仲有成班整容女俠
充滿支味

仆街愛國不愛黨呢啲咸豐年代思想2019仲有人拎出嚟講

經過幾十年中共洗腦，可以肯定，中共=80%中國

有80%中國人認為中共係ok既

珠兒又靚又自然，應該冇整

以前中國係自稱 非國名
即係我國家係A國 但我自稱神國
因為我覺得我地係神所創立嘅國度

睇錯大陸西天琦

9000萬個中國共產黨員都唔係中國人

咁中華民國孫中山個陣係中國定中共，清朝個陣係中國定中共，我意思係要針對執政黨已非整個國家

啱呀，我都係認為，就好似台灣咁之前國民黨一黨專政，美麗島事件後先政黨輪替，咁唔通美麗島事件之前就唔係我地口中所講嘅台灣？

唔太明你講乜，中華民國你可以叫佢中國，但已經不再存在，又或你可以講中華民國即係台灣。而清已經一早亡左國，就算你稱呼佢做中國，依個國家亦不再存在，現存只有一個中國，就係中華人民共和國。

由影視覺度屌冇問題，但有啲係純粹因爲佢出產地屌

利申冇睇過

所有開CCTVB 蝗劇既post 一律都 ban
剛剛又BAN一個
Hide Blocked User - 敏敏特穆爾ッ

所以你覺得中國等於中共，即係係你都俾人洗咗腦

首先 咩係中國?
中國同所有國家一樣 係一個幻想共同體
加上中國哩一詞如同公廁
人哋見中國就屌你都冇得拗
你嘅幻想同人哋嘅幻想唔同

你搞清楚先，何為你地口中嘅台灣？中華民國民主化，只係因為解除黨咁。其憲政仍然維持。

所以咪話囉，中共只係想將自己無限放大到國嘅層面，個事實上佢只一個黨，只要有人推翻佢，中共就亡，但個國本體仲係度。雖然本體一樣，但係領導者唔同，結果可以好大出入

乜Q呀，就算依家依個中國等於中共，作為大中華膠仍然可以推翻中國，建立新中國或重建舊民國憲政。中共1949就係咁做

冇錯係，係我覺得明朝開始已經叫中國，過程中只係換咗執政人，就好似架車換咗司機，依家中共就係一個極差嘅司機，揸住架車周圍撞

中共一亡，中華人民共和國就一齊亡。定係你幻想中華人民共和國有憲政改革有政治輪替

憲都係人定姐，憲話中國等於中共，憲就一定啱，個憲本身錯唔得？例如有個國家佢強姦寫到明合法，咁唔通又啱啦喎？

咁我問你，蘇聯係咪等於俄羅斯？東德係咪等於西德？？

你覺得呢，分別只係一個keep住改名，一個就沿用個名

關啱唔啱咩事呀大佬，國家就係政治實體，你冇可能冇視一切憲政體制同政治層面。你果個中國，係文化上的中國。

下，國家體制完全改變，連版圖都唔變Q埋都叫同一個國家？

越南夠自稱中國啦

明亡之後日韓都自稱中國

何為國本體？領土？人民？文化？

認真答：無乜大陸人會講、會諗「愛國」、「愛黨」呢d野，因為佢地知道如果你唔聽話，共產黨除時可以攪你，而攪既程度係深入生活大小事件，所以大部份人為了生活穩定，都會乖乖地同共產黨合作。

但大部份人心底裡係認同「大一統」、「國家強大」、「生活改善了」

00後問你咩係蘇聯，你都係答佢即刻依家嘅俄羅斯，你用版圖去定義，咁香港俾人割咗出去，係咪又變第二個國？97收返係咪又係第二個國

佢地有你所講個個諗法係因為共產黨洗腦嘅情況下同無知，無知係唔知共產黨嘅罪行，你第返第一頁條片，正正就係依啲典型嘅大陸人俾人屌

國係你所講嘅總體，佢會受到執政者嘅影響，因為政治係好大層面！文化會因為政策而變，經濟，環境，社會，民生都會，所以個啲話政治唔關我事嘅人係on9，而正正因為如此，你所見到今日嘅中國就係共產黨領導下，所所有嘢都腐敗。除咗經濟，所以佢之前狂用gdp打飛機，但貿易戰開始佢連經濟都衰埋，中共命不久矣

對我嚟講只有皇朝 改朝換代就唔同國家

我諗你所講嘅改朝換代應該不合時宜，好似台灣，英國，美國依啲隔幾年就換政黨執政，係咪又唔同國家？姐係奧巴馬個陣嘅美國同trump 依家嘅美國唔同？

Show Blocked User - 神奇9upper

政黨交替同改朝換代唔同，你參考下法國第1，2，3，4，5共和，就明

我冇講過總體，我係問乜係本體，國即係總體依個只係你的定義。

下，你D答案都幾趣怪。就算普京都認同蘇聯已經解體不再存在，點會即係俄羅斯呀。仲有，英屬香港同中屬香港，明顯係兩個國家，有乜問題呢？

不如直接D，你反共，咁你支唔支持推翻中華人民共和國，建立一個新中國？

我一直都係想咁點解好似冇人明，理性咁諗中共收皮後中國有返民主，港共自然收皮，到個陣仲反唔反中國

不服來辯，我又唔係5毛，意見唔同就block，垃圾！

不過都多謝你地覆下，我都係想發洩下意見，不境第一次開政治post 開錯台仲要

兩者係唔同，因為體量差太遠
「台灣」呢個名詞只係代表台灣島呢個地理位置，以及相關係原住民文化，外來文明/政權與本土住民互動既歷史。台灣戒嚴時期可以講係本土住民同外來政權爭鬥既時期

但「中國」一詞所代表既不止於目前所知既 中國大陸，仲包括埋歷史上曾屬於中原帝國，受中原文化影響/教教化同附屬國既地方
簡單講用一個成語講完：王者無外
《公羊傳·隱公元年》：王者無外，言奔，則有外之辭也。
何休 注：王者以天下為家，無絶義。
即係帝王既國係無界，無限，無定義，是為帝王以天下自居
今日既中國就繼承左呢種天下觀
日本，韓國，越南，菲律賓，馬來西亞等國係呢種天下觀下就會變成係「同屬一個中國」
化成一個用語：「中國」呢個詞係代表一整個文明體
與基督天主教文明（泛指美加澳），伊斯蘭文明（泛指兩個派系既國家及地區）係同等份量
而現實係成個中華文明幾乎比共產主義所癲覆左
今日既中華文明已經同共產主義相互結合左
唔再係史書中所描述既謙禮之國文明之邦

文化中國根本係追求緊現實政治上唔會再出現既野